\begin{atiTask}[
	title = Die homogene Euler-Gleichung,
	topic = Gewöhnliche Differentialgleichungen,
	subtopic = Die lineare homogene Differentialgleichung 2. Ordnung mit konstanten Koeffizienten,
	language = Deutsch,
]
	Die Eulersche Differentialgleichung ist durch die folgende Form gegeben.
	Dabei stellen die Koeffizienten $a$,$b$ und $c$ reelle Konstanten dar.
	\[
		ax^2y'' + bxy' + cy = 0
	\]
	\begin{atiSubtasks}
		\item{
			Überführen Sie diese Differentialgleichung mithilfe der Substitution $x = e^{t(x)}$ in eine Differentialgleichung mit konstanten Koeffizienten.
		}
		\item{
			Ein wichtiges Beispiel für die Potentialtheorie stellt die folgende Differentialgleichung dar.
			Dabei beschreibt $n$ eine nichtnegative reelle Konstante, $r$ eine nichtnegative reelle Variable und $R$ eine Funktion, welche von $r$ abhängt.
			\[
				\nfdrv[2]{R}{r} + \frac{2}{r}\nfdrv{R}{r} - \frac{n(n+1)}{r^2}R = 0
			\]
			\begin{atiSubsubtasks}
				\item{
					Behandeln Sie die genannte Differentialgleichung nach der zuvor beschriebenen Methode.
				}
				\item{
					Konstruieren Sie die allgemeine Lösung $R$ der entstehenden Differentialgleichung mit konstanten Koeffizienten.
				}
				\item{
					Geben Sie diejenige spezielle Lösung an, welche die folgende Bedingung erfüllt.
					\[
						R\conv[r\conv\infty]0
					\]
				}
			\end{atiSubsubtasks}
		}
		\item{
			\textbf{Zusatz:}
			Lösen Sie mit derselben Methode die folgende Differentialgleichung.
			\[
				x^2y'' - xy' + 10y = 0
			\]
		}
	\end{atiSubtasks}
\end{atiTask}