\begin{atiTask}[
	title = Eine Zombieapokalypse,
	language = Deutsch
]
	Auf einer kleinen Insel gerät ein Virus in Umlauf, der die Bevölkerung in Zombies verwandelt.
	Jeder Infizierte hat in einer Zeitspanne $\tau\in\setR^+$ Kontakt mit $\tau\cdot k$ anderen Personen, die teilweise ebenfalls infiziert, teilweise aber auch gesunde Menschen sind, wobei $k\in\setR^+$ gilt.
	Gerät ein gesunder Mensch in Kontakt mit einem Zombie, so wird dieser infiziert.
	\medskip
	\begin{atiSubtasks}
		\item{\locallabel{a}
			Stellen Sie eine Differentialgleichung auf, die dieser Zombieapokalypse genügt.
			Verwenden Sie $N\in\setN$ für die Größe der Inselbevölkerung, $Z(t)\in[0,N]$ für die Anzahl der Infizierten, $M(t)\in[0,N]$ für die Anzahl der Gesunden und $t\in\setR^+$ als freien Parameter der Zeit.

			\begin{atiNote}
				Betrachten Sie zunächst nur die Infizierten zum Zeitpunkt $t+\tau$ und überführen Sie die Differenzengleichung durch Grenzwertbildung in die gesuchte Differentialgleichung.
			\end{atiNote}
		}
		\item{
			Lösen Sie diese Differentialgleichung und das folgende Anfangswertproblem.
			\[
				t_0\define 0\separate Z_0\define Z(0) \define \frac{N}{21}
			\]
		}
		\item{
			Skizzieren Sie $Z(t)$ und $M(t)$ für $k=2$, $N=1050$ und $t\in\setR^+$.
		}
		\item{
			\textbf{Zusatz:} Ab wann ist nur noch weniger als $1\unit{\%}$ der Bevölkerung nicht infiziert?
			Wie beeinflussen die Parameter $k$ und $N$ diesen Zeitpunkt?
		}
	\end{atiSubtasks}
\end{atiTask}
\begin{atiSolution}
	\begin{atiSubtaskSolutions}
		\item[\localref{a}]{
			Wir definieren als Erstes den Anteil der gesunden Menschen $\alpha(t)$ und den Anteil an infizierten Menschen $\beta(t)$ für alle $t\in\setR^+$.
			\[
				\alpha(t)\define \frac{M(t)}{N}\separate\beta(t)\define\frac{Z(t)}{N} \implies \alpha(t) + \beta(t) = 1
			\]
			Trifft eine infizierte Person nun $\tau\cdot k$ andere Personen, so teilen sich Infizierte und Gesunde entsprechend ihrer Anteile $\alpha(t)$ und $\beta(t)$ auf diese Anzahl auf.
			Die Anzahl $S(t)$ der gesunden Menschen, die ein Zombie in der Zeit $\tau$ trifft und infiziert, kann demnach durch den folgenden Term approximiert werden.
			\[
				S(t) = \tau\cdot k\cdot \alpha(t)
			\]
			Die Gesamtanzahl $\Delta Z(t)$ der gesunden Menschen, die im Zeitschritt $\tau$ infiziert werden, kann dann mittels einer Multiplikation mit der Anzahl aller Zombies bestimmt werden.
			\[
				\Delta Z(t) = \tau k\alpha(t)Z(t) = \frac{\tau k}{N}M(t)Z(t) = \frac{\tau k}{N} \boxb{N-Z(t)}Z(t)
			\]
			\[
				\implies Z(t+\tau) = Z(t) + \Delta Z(t) = Z(t) + \frac{\tau k}{N} \boxb{N-Z(t)}Z(t)
			\]
			\[
				\implies \frac{Z(t+\tau)-Z(t)}{\tau} = \frac{k}{N}\boxb{N-Z(t)}Z(t)
			\]
			\[
				\implies Z'(t) = \lim_{\tau\conv 0}\frac{Z(t+\tau)-Z(t)}{\tau} = \frac{k}{N}\boxb{N-Z(t)}Z(t)
			\]
		}
	\end{atiSubtaskSolutions}
\end{atiSolution}